數學白痴 係唔係天生？無得改？

我數學真係好一般 曾經努力過 但都無咩效果 有無人好似我咁。

有咩改善方法？

你中幾

你未盡努力，唔好懶，我諗會好d。

讀完書啦

努力過。曾經英文最屎 但努力過後 英文好過數學。而數學就一直都係咁

由小學開始重新學一次數學
做足exercise

加減乘除心算已經好夠用

咁都係既

我覺得係我小學基礎打得唔好。以前中學發覺一d小學既野都唔識

白痴就白痴，冇分數學唔數學

你想要心算快? 定要抽象思維? 定邏輯?

建議你比心機學
呢個唔係數學既問題
係邏輯既問題
隔離個垃圾c9連=/<個概念都諗唔通
垃撚圾

數學叻唔叻同智商有直接關係
所以係天生的

後兩者。

咁應該訓練邏輯先？

想要變成數學高手要直接由微積分讀起
之後就可以輕易屌打正常人

係囉

老師教學方法都可能係原因之一
有啲老師真係教到1999
Sine cosine tangent唔講係咩黎
一味教背三角形邊條邊除邊條邊
我相信如果教得好 學果個又有心嘅
任何智力正常嘅人至少學得識微積分

最低lv黎講 抽象思維可以睇下set theory 邏輯咪望下中學雞d geometry proof, induction果類

notation睇唔明逐個google 望完有時間咪操下數
如果要再低lv d建議你睇youtube當睇pop science自娛下先
例如
3Blue1Brown

Khan Academy